<!DOCTYPE html>
<html lang="de">
<head>
    <meta charset="UTF-8">
    <meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1.0">
    <title>Perfekt-Test</title>
    <style>
        body {
            font-family: Arial, sans-serif;
            text-align: center;
            margin: 20px;
        }
        #game {
            margin-top: 20px;
        }
        button {
            display: block;
            margin: 10px auto;
            padding: 10px 20px;
            font-size: 16px;
        }
        .hidden {
            display: none;
        }
        .result {
            font-weight: bold;
            margin-top: 20px;
        }
    </style>
</head>
<body>
    <h1>Perfekt-Test im Deutschen</h1>
    <div id="game">
        <p id="question"></p>
        <div id="options"></div>
        <p id="progress">Frage 1 von 20</p>
        <p id="score">Punkte: 0</p>
    </div>
    <p id="endMessage" class="hidden"></p>
    <button id="restart" class="hidden" onclick="restartGame()">Spiel neu starten</button>

    <script>
        const questions = [
            {
                question: "Welche Form ist korrekt? (ich / gehen)",
                options: ["Ich habe gegangen.", "Ich bin gegangen.", "Ich ging."],
                answer: "Ich bin gegangen."
            },
            {
                question: "Welche Form ist korrekt? (er / arbeiten)",
                options: ["Er hat gearbeitet.", "Er ist gearbeitet.", "Er arbeitet."],
                answer: "Er hat gearbeitet."
            },
            {
                question: "Welche Form ist korrekt? (wir / fahren)",
                options: ["Wir sind gefahren.", "Wir haben gefahren.", "Wir fahren."],
                answer: "Wir sind gefahren."
            },
            {
                question: "Welche Form ist korrekt? (du / essen)",
                options: ["Du hast gegessen.", "Du bist gegessen.", "Du isst."],
                answer: "Du hast gegessen."
            },
            {
                question: "Welche Form ist korrekt? (sie / tanzen)",
                options: ["Sie hat getanzt.", "Sie ist getanzt.", "Sie tanzte."],
                answer: "Sie hat getanzt."
            },
            {
                question: "Welche Form ist korrekt? (ich / kommen)",
                options: ["Ich bin gekommen.", "Ich habe gekommen.", "Ich kam."],
                answer: "Ich bin gekommen."
            },
            {
                question: "Welche Form ist korrekt? (er / schreiben)",
                options: ["Er hat geschrieben.", "Er ist geschrieben.", "Er schrieb."],
                answer: "Er hat geschrieben."
            },
            {
                question: "Welche Form ist korrekt? (wir / schwimmen)",
                options: ["Wir sind geschwommen.", "Wir haben geschwommen.", "Wir schwammen."],
                answer: "Wir sind geschwommen."
            },
            {
                question: "Welche Form ist korrekt? (sie / sprechen)",
                options: ["Sie hat gesprochen.", "Sie ist gesprochen.", "Sie sprach."],
                answer: "Sie hat gesprochen."
            },
            {
                question: "Welche Form ist korrekt? (du / laufen)",
                options: ["Du bist gelaufen.", "Du hast gelaufen.", "Du liefst."],
                answer: "Du bist gelaufen."
            },
            {
                question: "Welche Form ist korrekt? (ich / singen)",
                options: ["Ich habe gesungen.", "Ich bin gesungen.", "Ich sang."],
                answer: "Ich habe gesungen."
            },
            {
                question: "Welche Form ist korrekt? (sie / lesen)",
                options: ["Sie hat gelesen.", "Sie ist gelesen.", "Sie las."],
                answer: "Sie hat gelesen."
            },
            {
                question: "Welche Form ist korrekt? (er / trinken)",
                options: ["Er hat getrunken.", "Er ist getrunken.", "Er trank."],
                answer: "Er hat getrunken."
            },
            {
                question: "Welche Form ist korrekt? (wir / rennen)",
                options: ["Wir sind gerannt.", "Wir haben gerannt.", "Wir rannten."],
                answer: "Wir sind gerannt."
            },
            {
                question: "Welche Form ist korrekt? (sie / bleiben)",
                options: ["Sie ist geblieben.", "Sie hat geblieben.", "Sie blieb."],
                answer: "Sie ist geblieben."
            },
            {
                question: "Welche Form ist korrekt? (ich / sagen)",
                options: ["Ich habe gesagt.", "Ich bin gesagt.", "Ich sagte."],
                answer: "Ich habe gesagt."
            },
            {
                question: "Welche Form ist korrekt? (er / finden)",
                options: ["Er hat gefunden.", "Er ist gefunden.", "Er fand."],
                answer: "Er hat gefunden."
            },
            {
                question: "Welche Form ist korrekt? (du / schlafen)",
                options: ["Du hast geschlafen.", "Du bist geschlafen.", "Du schliefst."],
                answer: "Du hast geschlafen."
            },
            {
                question: "Welche Form ist korrekt? (wir / verlieren)",
                options: ["Wir haben verloren.", "Wir sind verloren.", "Wir verloren."],
                answer: "Wir haben verloren."
            },
            {
                question: "Welche Form ist korrekt? (sie / fliegen)",
                options: ["Sie ist geflogen.", "Sie hat geflogen.", "Sie flog."],
                answer: "Sie ist geflogen."
            }
        ];

        let currentQuestionIndex = 0;
        let score = 0;

        function showQuestion() {
            const currentQuestion = questions[currentQuestionIndex];
            document.getElementById("question").innerText = currentQuestion.question;

            const optionsDiv = document.getElementById("options");
            optionsDiv.innerHTML = "";

            currentQuestion.options.forEach(option => {
                const button = document.createElement("button");
                button.innerText = option;
                button.onclick = () => checkAnswer(option);
                optionsDiv.appendChild(button);
            });

            document.getElementById("progress").innerText = `Frage ${currentQuestionIndex + 1} von 20`;
            document.getElementById("score").innerText = `Punkte: ${score}`;
        }

        function checkAnswer(selectedOption) {
            const currentQuestion = questions[currentQuestionIndex];
            if (selectedOption === currentQuestion.answer) {
                score += 1;
            }

            currentQuestionIndex++;
            if (currentQuestionIndex < questions.length) {
                showQuestion();
            } else {
                endGame();
            }
        }

        function endGame() {
            document.getElementById("game").classList.add("hidden");
            const endMessage = document.getElementById("endMessage");
            endMessage.classList.remove("hidden");
            endMessage.innerText = `Spiel beendet! Du hast ${score} von 20 Punkten erreicht.`;

            document.getElementById("restart").classList.remove("hidden");
        }

        function restartGame() {
            currentQuestionIndex = 0;
            score = 0;
            document.getElementById("game").classList.remove("hidden");
            document.getElementById("endMessage").classList.add("hidden");
            document.getElementById("restart").classList.add("hidden");
            showQuestion();
        }

        showQuestion();
    </script>
</body>
</html>
